死到臨頭 還要面鬥

剛過一週，好幾件政治事值得寫。

先是二百警如解放軍緩跑般操入《蘋果日報》大樓，彷彿要將之解放。要是西人看來，還以為恐怖份子脅持人質，到頭來還沒落案告誰。十一官被美制裁後，隨即報人被捉、報館被搜，難免予人政治報復之餘還要威嚇羞辱以雪己仇。先別論有些人的辱是自取，但惡法一推旋即政治清算，予外商感覺是此地不宜久留。為這啖氣，輸掉整個香港。

昭告世人香港再無新聞自由，到底有啥好處呢？他們彷彿完全忘掉不少外來投資，是因信香港，不是信大陸──中共應承過香港的民主到兩制、應承過美國的貿易協議，有幾多兌現過？世人有眼見的。今天香港已信不過，連「香港製造」標籤也逐出美國，說對香港毫無影響又找誰信呢？政治清算整自己人愈急，外商外資只會撤走得愈急。

另一制裁困局當然不在堅稱仇美的十一人，而在銀行。近期吹風指制裁會犯惡法，擺明迫銀行歸其邊。得，美國就先罰幾十億（美金，未知是否人頭計）再斷美金水路，銀行可以關門大吉了。受黨直接指揮的中資名不敢講，但其他的在經濟本已大衰退下，是否拿得出數以百億港紙來當交保護費為續在港營運？且再過一年分分鐘還要收檔。

金管局都好笑，發指引予銀行謂這單方面制裁在港無法律效力。從來制裁都單方，北韓、伊朗都如是，那是否代表本港銀行可以當其無到，照樣跟這些邪惡軸心交易？

假若照樣制裁，十一人固然影響有限，但隨着中美擘面，當人數幾何級數上升時，甚至一些機構也被制裁，你道會無影響？死到臨頭，還死要面鬥。